# Chinese (Simplified) translations for customize-ibus package
# customize-ibus 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2021 Hollow Man
# This file is distributed under the same license as the customize-ibus package.
# Hollow Man <hollowman@hollowman.ml>, 2021.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Customize Ibus 76\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-30 19:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2021-08-25 16:39+0000\n"
"Last-Translator: Hollow Man <hollowman@hollowman.ml>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"customize-ibus/customize-ibus/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.8.1-dev\n"

#: extension.js:1485
msgid "IBus panel service connected!"
msgstr "IBus 面板服务连接成功！"

#: extension.js:2069
msgid "loading light user theme for IBus:"
msgstr "正在为 IBus 加载浅色用户主题:"

#: extension.js:2079
msgid "loading dark user theme for IBus:"
msgstr "正在为 IBus 加载深色用户主题:"

#: extension.js:2084
msgid "loading default theme for IBus"
msgstr "正在为 IBus 加载当前系统主题"

#: extension.js:2280
msgid "loading background for IBus:"
msgstr "正在为 IBus 加载背景:"

#: extension.js:2290
msgid "remove custom background for IBus"
msgstr "为 IBus 去除自定义背景"

#: extension.js:2863
msgid "Successfully triggered a restart for IBus"
msgstr "成功触发一次 IBus 的重新启动"

#: extension.js:2881
msgid "Copy Emoji"
msgstr "复制 Emoji"

#: extension.js:2902 prefs.js:1650 prefs.js:2040
msgid "Customize IBus"
msgstr "自定义 IBus"

#: extension.js:2926 prefs.js:293 prefs.js:548
msgid "IBus Preferences"
msgstr "IBus 首选项"

#: extension.js:2947 extension.js:2962 prefs.js:552
msgid "IBus Version"
msgstr "IBus 版本"

#: extension.js:2976
msgid "Restart"
msgstr "重新启动"

#: extension.js:2997
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: prefs.js:68
msgid "Custom IME light theme"
msgstr "自定义浅色主题"

#: prefs.js:71
msgid "Custom IME dark theme"
msgstr "自定义深色主题"

#: prefs.js:73 prefs.js:101
msgid "Use custom font"
msgstr "自定义字体"

#: prefs.js:75
msgid "Use custom light background"
msgstr "自定义浅色背景"

#: prefs.js:78
msgid "Use custom dark background"
msgstr "自定义深色背景"

#: prefs.js:81
msgid "Candidates scroll"
msgstr "候选框滚动"

#: prefs.js:83
msgid "Auto switch ASCII mode"
msgstr "自动切换源"

#: prefs.js:84
msgid "Candidates orientation"
msgstr "候选框方向"

#: prefs.js:86
msgid "Candidates popup animation"
msgstr "候选框动画"

#: prefs.js:89
msgid "Fix candidate box"
msgstr "固定候选框"

#: prefs.js:93
msgid "Directly switch source with click"
msgstr "点击切换输入源"

#: prefs.js:97
msgid "Candidate box right click"
msgstr "候选框右击"

#: prefs.js:106
msgid "Candidate box opacity"
msgstr "候选框透明"

#: prefs.js:116
msgid "Start/Restart IBus"
msgstr "启动/重启 IBus"

#: prefs.js:122
msgid "Restore Default Settings"
msgstr "恢复默认设置"

#: prefs.js:128 prefs.js:881
msgid "Export Current Settings"
msgstr "导出当前设置"

#: prefs.js:134 prefs.js:905
msgid "Import Settings from File"
msgstr "从文件导入"

#: prefs.js:140
msgid "Vertical"
msgstr "竖直"

#: prefs.js:141
msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

#: prefs.js:145
msgid "Don't Remember Position"
msgstr "不记住位置"

#: prefs.js:146
msgid "Remember Last Position"
msgstr "记住最后位置"

#: prefs.js:150
msgid "Don't Remember State"
msgstr "不记住状态"

#: prefs.js:151
msgid "Remember Input State"
msgstr "记住输入状态"

#: prefs.js:155
msgid "Change Page"
msgstr "切换当前页面"

#: prefs.js:156
msgid "Change Candidate"
msgstr "切换选中候选"

#: prefs.js:160
msgid "On"
msgstr "英文"

#: prefs.js:161
msgid "Off"
msgstr "中文"

#: prefs.js:162
msgid "Keep"
msgstr "保持"

#: prefs.js:166
msgid "Left"
msgstr "左键"

#: prefs.js:167
msgid "Right"
msgstr "右键"

#: prefs.js:171
msgid "Drag to Move"
msgstr "拖拽移动"

#: prefs.js:172 prefs.js:177
msgid "Switch Source"
msgstr "换输入源"

#: prefs.js:176
msgid "Open Menu"
msgstr "打开菜单"

#: prefs.js:181
msgid "Center"
msgstr "居中"

#: prefs.js:182
msgid "Center-Left"
msgstr "左中"

#: prefs.js:183
msgid "Top-Left"
msgstr "左上"

#: prefs.js:184
msgid "Top-Center"
msgstr "中上"

#: prefs.js:185
msgid "Top-Right"
msgstr "右上"

#: prefs.js:186
msgid "Center-Right"
msgstr "右中"

#: prefs.js:187
msgid "Bottom-Right"
msgstr "右下"

#: prefs.js:188
msgid "Bottom-Center"
msgstr "中下"

#: prefs.js:189
msgid "Bottom-Left"
msgstr "左下"

#: prefs.js:193 prefs.js:199
msgid "Centered"
msgstr "居中"

#: prefs.js:194 prefs.js:200
msgid "Full"
msgstr "铺满"

#: prefs.js:195 prefs.js:201
msgid "Zoom"
msgstr "裁剪"

#: prefs.js:205 prefs.js:210
msgid "No repeat"
msgstr "不重复"

#: prefs.js:206 prefs.js:211
msgid "Repeat"
msgstr "重复"

#: prefs.js:215 prefs.js:222
msgid "None"
msgstr "无"

#: prefs.js:216 prefs.js:223
msgid "Slide"
msgstr "滑动"

#: prefs.js:217 prefs.js:224
msgid "Fade"
msgstr "渐退"

#: prefs.js:218 prefs.js:225
msgid "All"
msgstr "全包含"

#: prefs.js:233 prefs.js:451
msgid "IBus Version: "
msgstr "IBus 版本： "

#: prefs.js:233 prefs.js:442
msgid "unknown (installed ?)"
msgstr "未知（已安装？）"

#: prefs.js:253
msgid "Enable indicator left click"
msgstr "启用指示器鼠标左击"

#: prefs.js:257
msgid "Indicator opacity"
msgstr "指示器透明度"

#: prefs.js:267
msgid "Enable indicator show delay (unit: seconds)"
msgstr "启用指示器显示时延（单位：秒）"

#: prefs.js:277
msgid "Enable indicator auto-hide timeout (unit: seconds)"
msgstr "启用指示器自动隐藏时延（单位：秒）"

#: prefs.js:287
msgid "GNOME Settings"
msgstr "GNOME 设置"

#: prefs.js:320 prefs.js:333
msgid "Select an Image"
msgstr "选择一个图片"

#: prefs.js:325 prefs.js:338 prefs.js:357 prefs.js:370 prefs.js:384
#: prefs.js:399 prefs.js:414 prefs.js:429
msgid "(None)"
msgstr "（无）"

#: prefs.js:352 prefs.js:365
msgid "Select an IBus Stylesheet"
msgstr "选择一个 IBus 风格样式表"

#: prefs.js:461
msgid "General"
msgstr "常规"

#: prefs.js:507
msgid "Fix IME list order"
msgstr "固定输入法列表"

#: prefs.js:511
msgid "Enable drag to reposition candidate box"
msgstr "拖拽移动候选框"

#: prefs.js:515
msgid "Candidate box page buttons"
msgstr "候选框调页按钮"

#: prefs.js:520
msgid "Tray"
msgstr "托盘"

#: prefs.js:524
msgid "Show IBus tray icon"
msgstr "显示 IBus 托盘图标"

#: prefs.js:536
msgid "Add Additional Menu Entries"
msgstr "增加额外菜单项"

#: prefs.js:540
msgid "Copying Emoji"
msgstr "复制 Emoji"

#: prefs.js:544
msgid "This Extension's Preferences"
msgstr "此扩展首选项"

#: prefs.js:556
msgid "Restarting IBus"
msgstr "重启 IBus"

#: prefs.js:560
msgid "Exiting IBus"
msgstr "退出 IBus"

#: prefs.js:565
msgid "Indicator"
msgstr "指示"

#: prefs.js:567
msgid "Use input source indicator"
msgstr "开启输入源指示器"

#: prefs.js:571
msgid "Indicate only when switching input source"
msgstr "仅当切换输入源指示"

#: prefs.js:575
msgid "Indicate only when using ASCII mode"
msgstr "仅当使用英文输入时指示"

#: prefs.js:579
msgid "Don't indicate when using single mode IME"
msgstr "当使用单模式输入法时不指示"

#: prefs.js:583
msgid "Enable right click to close indicator"
msgstr "右击关闭指示器"

#: prefs.js:587
msgid "Enable scroll to switch input source"
msgstr "滚动切换输入源"

#: prefs.js:591
msgid "Indicator popup animation"
msgstr "指示器显示动画"

#: prefs.js:652
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: prefs.js:667
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: prefs.js:685
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: prefs.js:691
msgid "Settings for extension"
msgstr "配置插件"

#: prefs.js:705
msgid "Other official IBus customization settings"
msgstr "其它官方 IBus 自定义设置"

#: prefs.js:886
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: prefs.js:910
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: prefs.js:1584
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: prefs.js:1602
msgid "About"
msgstr "关于"

#: prefs.js:1621
msgid "unknown (self-build ?)"
msgstr "未知（自编译？）"

#: prefs.js:1658
msgid "Version: "
msgstr "版本： "

#: prefs.js:1669
msgid ""
"Full customization of appearance, behavior, system tray and input source "
"indicator for IBus."
msgstr "深度定制 IBus 的外观、行为、系统托盘以及输入指示。"

#: prefs.js:1691
msgid ""
"<span size=\"small\">Copyright © 2021 <a href=\"https://github.com/"
"HollowMan6\">Hollow Man</a> &lt;<a href=\"mailto:hollowman@hollowman.ml"
"\">hollowman@hollowman.ml</a>&gt;</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">版权所有 © 2021 <a href=\"https://github.com/"
"HollowMan6\">Hollow Man</a> &lt;<a href=\"mailto:hollowman@hollowman.ml"
"\">hollowman@hollowman.ml</a>&gt;</span>"

#: prefs.js:1703
msgid ""
"<span size=\"small\">Source Code: <a href=\"https://github.com/openSUSE/"
"Customize-IBus\">https://github.com/openSUSE/Customize-IBus</a></span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">源代码：<a href=\"https://github.com/openSUSE/Customize-"
"IBus\">https://github.com/openSUSE/Customize-IBus</a></span>"

#: prefs.js:1715
msgid ""
"<span size=\"small\">Sponsored by <a href=\"https://summerofcode.withgoogle."
"com/archive/2021/projects/6295506795364352/\">Google Summer of Code 2021</a> "
"<b><a href=\"https://github.com/openSUSE\">@openSUSE</a></b>.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">受 <a href=\"https://summerofcode.withgoogle.com/"
"archive/2021/projects/6295506795364352/\">2021谷歌编程之夏</a> <b><a href="
"\"https://github.com/openSUSE\">@openSUSE</a></b>资助。</span>"

#: prefs.js:1736
msgid "Current Session"
msgstr "当前会话"

#: prefs.js:1762
msgid ""
"<span size=\"small\">This program comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY.</span>"
msgstr "<span size=\"small\">本程序不提供任何担保。</span>"

#: prefs.js:1774
msgid ""
"<span size=\"small\">See the <a href=\"https://www.gnu.org/licenses/gpl"
"\">GNU General Public License, version 3 or later</a> for details.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\">参见 <a href=\"https://www.gnu.org/licenses/gpl\">GNU 通"
"用公共许可证，第三版或更高版本</a>以了解更多细节。</span>"

#: prefs.js:1792
msgid ""
"Here you can set the IBus input window orientation, animation, right click "
"to open menu or switch source, scroll to switch among pages or candidates, "
"fix candidate box to not follow caret position, font, ASCII mode auto-switch "
"when windows are switched by users, candidate box opacity, fix IME list "
"order when switching, reposition candidate box by dragging when input, and "
"also show or hide candidate box page buttons."
msgstr ""
"这里你可以设定 IBus 候选框方向、动画、右键点击来打开菜单或者切换输入源、滚动"
"来切换当前页面或者候选词、固定候选框不跟随光标位置、字体、当窗口切换时输入法"
"默认切换语言、候选框透明度、固定输入法列表顺序、当输入时通过拖拽移动候选框、"
"以及显示或隐藏候选框调页按钮。"

#: prefs.js:1801
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If <b>fix candidate box</b> is enabled, "
"you can set the candidate box position with 9 options. Recommend to "
"<b>enable drag to reposition candidate box</b> at the same time so that you "
"can rearrange the position at any time. Will remember candidate position "
"forever after reposition if you set to <b>remember last position</b>, and "
"restore at next login.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>固定候选框</b> 被启用，你可以为候选"
"框设定9种方位，推荐同时启用 <b>拖拽移动候选框</b> 从而可以随时移动候选框位"
"置。当选择 <b>记住最后位置</b> 时，可以永远记住你上次拖拽的位置，并且在下次登"
"陆时恢复。</span>"

#: prefs.js:1810
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If <b>auto switch ASCII mode</b> is "
"enabled, and you have set to <b>Remember Input State</b>, every opened APP's "
"input mode will be remembered if you have switched the input source manually "
"in the APP's window, and the newly-opened APP will follow the configuration. "
"APP's Input State will be remembered forever.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>自动切换源</b> 被启用，并且你启用了"
"<b>记住输入状态</b>，那么你在一个应用中手动切换了输入源，则该应用的输入源模式"
"将会被自动记住。另外，新打开的应用将会遵循你的输入源配置，应用的输入状态将会"
"永远被记住。</span>"

#: prefs.js:1819
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If you <b>enable drag to reposition "
"candidate box</b>, and if <b>fix candidate box</b> is enabled, your "
"rearranged position will last until the end of this session. If not the "
"rearranged position will only last for the specific input.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>拖拽移动候选框</b> 被启用，并且你启"
"用了<b>固定候选框</b>，那么你手动拖拽移动的位置将会保持到此次会话结束。否则手"
"动拖拽移动的位置只会在本次输入中保持。</span>"

#: prefs.js:1833
msgid ""
"Here you can set to show IBus tray icon, enable directly switch source with "
"click, add additional menu entries to IBus input source indicator menu at "
"system tray to restore the feelings on Non-GNOME desktop environment. You "
"can also start or restart IBus by pressing the top button."
msgstr ""
"这里你可以选择显示 IBus 托盘图标，启用直接点击切换输入源，为位于系统托盘处的 "
"IBus 输入源指示菜单增加额外的菜单项，来复原 IBus 在非GNOME桌面的体验。你还可"
"以通过点击最上方的按钮来启动或者重启 IBus。"

#: prefs.js:1843
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If <b>Directly switch source with click</"
"b> is enabled, when the left key is selected, if you click the tray icon "
"with left key, you will have input source switched, and click right key will "
"open the menu as normal, vice versa.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果 <b>点击切换输入源</b> 被启用，当你选择"
"左键时，如果你用左键点击托盘图标，将会切换输入源，右键点击则会和往常一样打开"
"菜单，反之亦然。</span>"

#: prefs.js:1857
msgid ""
"Here you can set to show input source indicator, default is to show "
"indicator every time you type, move caret or switch input source. You can "
"set to show indicator only when switching input source. You can also set to "
"only notify in ASCII mode (for multi-mode IME), not notify when using single "
"mode IME, mouse right click to close indicator, scroll to switch input "
"source, popup animation, font, mouse left click to switch input source or "
"drag to move indicator, indicator opacity, enable show delay and show "
"timeout (in seconds), enable auto-hide and auto-hide timeout (in seconds)."
msgstr ""
"这里你可以选择开启输入源指示器，默认是当你打字、移动文字光标或者切换输入源时"
"显示指示器。你可以设定仅当切换输入源时显示指示器，你还可以设定仅当在英文输入"
"时显示指示（对于多模式输入法），当使用单模式输入法时不指示，鼠标右击关闭指示"
"器，滚动切换输入源，指示器显示动画，字体，鼠标左击切换输入源拖拽移动指示器，"
"指示器透明度，启用延时显示，设定显示时延和启用自动隐藏，设定自动隐藏时延（单"
"位：秒）。"

#: prefs.js:1866
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> If you choose to enable the show delay, "
"there won't be a show delay when you switch input source.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 如果你选择启用显示时延，当你切换输入源时不会"
"有显示延时。</span>"

#: prefs.js:1880
msgid ""
"Support importing stylesheet generated by <a href=\"https://github.com/"
"openSUSE/IBus-Theme-Tools\">IBus Theme Tools</a> or provided by <a href="
"\"https://github.com/openSUSE/IBus-Theme-Hub\">IBus Theme Hub</a>."
msgstr ""
"支持导入由 <a href=\"https://github.com/openSUSE/IBus-Theme-Tools\">IBus 主题"
"工具</a> 生成的或者由 <a href=\"https://github.com/openSUSE/IBus-Theme-Hub"
"\">IBus 主题集合</a> 提供的样式表。"

#: prefs.js:1889
msgid ""
"When light theme and dark theme are turned on at the same time, the IBus "
"theme will automatically follow GNOME Night Light mode, use light theme when "
"off, and use dark theme when on. When only the light theme or dark theme is "
"turned on, the IBus theme will always use the theme that is turned on."
msgstr ""
"当浅色主题和深色主题同时开启时，IBus 主题将会自动跟随 GNOME 夜灯模式，关闭时"
"使用浅色主题，开启时使用深色主题。当浅色主题和深色主题只有一个被开启时，扩展"
"将会始终使用那个开启的主题。"

#: prefs.js:1898
msgid ""
"<span size=\"small\"><b><i>Warning:</i> If not for debugging, please DO NOT "
"add any classes that's not started with <i>.candidate-*</i> into IBus "
"stylesheet to prevent from corrupting system themes.</b></span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b><i>警告：</i> 如非调试需要，请勿在 IBus 主题样式表中"
"加入非 <i>.candidate-*</i> 开头的类，以免干扰系统主题。</b></span>"

#: prefs.js:1907
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> Support stylesheets hot reload, CSS "
"changes reflecting in real-time.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 支持样式表热重载, CSS 的变化会实时地体现出"
"来。</span>"

#: prefs.js:1921
msgid ""
"Support customizing your IBus Input window background with a picture. It has "
"a higher priority than the theme-defined background."
msgstr "支持使用图片来自定义 IBus 候选框背景，其具有比主题背景更高的优先级。"

#: prefs.js:1930
msgid ""
"When light background and dark background are turned on at the same time, "
"the IBus background will automatically follow GNOME Night Light mode, use "
"light background when off, and use dark background when on. When only the "
"light background or dark background is turned on, the IBus background will "
"always use the background that is turned on."
msgstr ""
"当浅色背景和深色背景同时开启时，IBus 背景将会自动跟随 GNOME 夜灯模式，关闭时"
"使用浅色背景，开启时使用深色背景。当浅色背景和深色背景只有一个被开启时，扩展"
"将会始终使用那个开启的背景。"

#: prefs.js:1939
msgid ""
"<span size=\"small\"><b>Note:</b> Please make sure your background picture "
"can always be visited. If your pictures are stored in the removable device "
"and the system doesn't mount it by default, please disable and then enable "
"the corresponding <b>Use custom background</b> again to make it effective "
"after manually mounting.</span>"
msgstr ""
"<span size=\"small\"><b>注：</b> 请确保背景图片始终可以访问，如你的图片存放在"
"可移动设备，系统默认不挂载，每次手动挂载后请关闭并重新开启对应 <b>自定义背景"
"</b> 来使其生效。</span>"

#: prefs.js:1953
msgid ""
"Here you can reset the settings of this extension to default. You can also "
"export current settings to an ini file for backup, and then import it when "
"you need restore. For your information, you may also open the official IBus "
"customization settings for customizations you can't find in this extension."
msgstr ""
"这里你可以将所有插件设置重置为默认值。你也可以将当前设置导出为 ini 文件来进行"
"备份，后面等需要恢复设置时再导入。另外供你参考的是，你也可以打开官方的 IBus "
"自定义设置来自定义你在此插件中未曾找到的设定。"

#: prefs.js:2033
msgid ""
"https://hollowmansblog.wordpress.com/2021/08/21/customize-ibus-user-guide/"
msgstr "https://blog.csdn.net/qq_18572023/article/details/116331601"

#: prefs.js:2057 prefs.js:2085
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: prefs.js:2086
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: prefs.js:2088
msgid "Reset All Settings to Default?"
msgstr "是否将所有设置重置为默认值？"

#: prefs.js:2094
msgid "This will discard all the current configurations!"
msgstr "这将丢弃当前的所有配置！"
